Онлайн доски - это наше все в 2022 году. В Tinkoff пользуются сразу несколькими готовыми решениям.

Для промышленных решений используется Jira, для более приземленных задач обычно https://www.notion.so или уже знакомая вам https://miro.com



Проблема с использованием вторых связана с тем, что при возникновении неполадок на стороне сервиса сторонних разработчиков, никто не гарантирует надежность данных, хранящихся там. Так произошло и с нами, когда у наших HR из-за сбоя на сервере пропали очень важные данные из miro, а служба поддержки так пока и не смогла восстановить их.



Необходимо реализовать прототип подобного решения.



1) Реализовать модель формы, это может быть просто заметка или доска для создания собственного процесса. Каждая форма обладает своим набором компонентов.

У заметки есть:

- название

- текст заметки

- тэг, по которому в будущем можно будет ее найти

- ссылка на другую заметку, т.о. образуется граф связей между заметками

- время создания

- время последнего изменения

У доски:

- название

- описание

- время создания

- время последнего изменения

- конфигурируемый список статусов (напр TODO, IN_PROGRESS, DONE)

- на доску можно добавить любое количество задач. Задача при этом - это не новая форма, а часть модели доски.

У задачи есть:

- название

- описание

- время создания

- время последнего изменения

- тэг для поиска

- статус (зависит от статусов, которые поддерживает доска)

- имя участника, который занимается данной задачей



2) Реализовать API для управления моделями (CRUD), необходимые валидации и исключения.

Реализовать API для поиска форм по тэгам.

Реализовать API для миграции задач с одной доски на другую, учесть, что у другой доски могут быть другие статусы.



3) Добавить ролевую модель - только пользователь с ролью ADMIN может редактировать модели. Пользователь с ролью USER может просматривать существующие модели. Добавить пользователя с ролью ADMIN и пользователя с ролью USER.



4) Придумать еще один вид форм и реализовать п2 и п3.